![image-20200428114409928](C:\Users\BirdMan\AppData\Roaming\Typora\typora-user-images\image-20200428114409928.png)

其中最后一个方程式的矩阵形式是$\frac{\partial C}{\partial w}=\delta^l\mathbf{(a^{l-1})}^\mathsf{T}$



反向传播这四个方程式并不是一成不变的，如果使用正则化的损失函数上述方程式可能会发生改变，例如正则化交叉熵函数:
$$
C=-\frac{1}{n}\sum\limits_{xj}[y_j\ln a_j^{L}+(1-y_j)\ln(1-a_j^L)]+\frac{\lambda}{2n}\sum\limits_{w}w^2
$$

如果使用正则化交叉熵函数，则上述四个方程式中第四个方程式需要该为：
$$
\frac{\partial c}{\partial w_{jk}^l}=a_k^{l-1}\delta_j^l+\frac{\lambda}{n}w_{jk}^l
$$



# 验证反向传播四个公式

![](https://cdn.jsdelivr.net/gh/RawOnion/imgcloud/img/反向传播公式验证.png)

a：激活值

$\sigma$：激活函数

z：带权输入

c：损失函数
$$
a_1^3=\sigma(z_1^3)
$$

$$
a_2^3=\sigma(z_2^3)
$$

$$
cost_{value}=c(a_1^3,a_2^3)
$$

$$
z_1^3=a_1^2w_{11}^3+a_2^2w_{12}^3+a_3^2w_{13}^3+b_1^3 \\
z_2^3=a_1^2w_{21}^3+a_2^2w_{22}^3+a_3^2w_{23}^3+b_2^3
$$

$$
a_1^2=\sigma(z_1^2)\\
a_2^2=\sigma(z_2^2)\\
a_3^2=\sigma(z_3^2)
$$



**验证这四个公式就是使用微分的链式法则来进行计算。**
$$
\delta_1^3=\frac{\partial c}{\partial z_1^3}=\frac{\partial c}{\partial a_1^3}\frac{\partial a_1^3}{\partial z_1^3}=\frac{\partial c}{\partial a_1^3} \dot{\sigma}(z_1^3) \\
\delta_2^3=\frac{\partial c}{\partial z_2^3}=\frac{\partial c}{\partial a_2^3}\frac{\partial a_2^3}{\partial z_2^3}=\frac{\partial c}{\partial a_2^3} \dot{\sigma}(z_2^3)
$$

$$
\delta_1^2=\frac{\partial c}{\partial z_1^2}=\frac{\partial c}{\partial z_1^3}\frac{\partial z_1^3}{\partial a_1^2}\frac{\partial a_1^2}{\partial z_1^2}+\frac{\partial c}{\partial z_2^3}\frac{\partial z_2^3}{\partial a_1^2}\frac{\partial a_1^2}{\partial z_1^2}=(\delta_1^3 w_{11}^3+\delta_2^3 w_{21}^3) \cdot\dot{\sigma}(z_1^2) \\
\delta_2^2=\frac{\partial c}{\partial z_2^2}=\frac{\partial c}{\partial z_1^3}\frac{\partial z_1^3}{\partial a_2^2}\frac{\partial a_2^2}{\partial z_2^2}+\frac{\partial c}{\partial z_2^3}\frac{\partial z_2^3}{\partial a_2^2}\frac{\partial a_2^2}{\partial z_2^2}=(\delta_1^3 w_{12}^3+\delta_2^3 w_{22}^3) \cdot\dot{\sigma}(z_2^2) \\
\delta_3^2=\frac{\partial c}{\partial z_3^2}=\frac{\partial c}{\partial z_1^3}\frac{\partial z_1^3}{\partial a_3^2}\frac{\partial a_3^2}{\partial z_3^2}+\frac{\partial c}{\partial z_2^3}\frac{\partial z_2^3}{\partial a_3^2}\frac{\partial a_3^2}{\partial z_3^2}=(\delta_1^3 w_{13}^3+\delta_2^3 w_{23}^3) \cdot\dot{\sigma}(z_3^2) \\
\delta^3=\left[ \begin{matrix} \delta^3_1 \\ \delta^3_2 \end{matrix} \right]  \\
w^3=\left[ \begin{matrix} w^3_{11} & w^3_{12} &w^3_{13}\\ w^3_{21} & w^3_{22} &w^3_{23} \end{matrix} \right] \\
\dot{\sigma}(z^2)=\dot{\sigma}(\left[ \begin{matrix} z^2_1 \\  z^2_2 \\  z^2_3 \end{matrix} \right] )\\
\Downarrow \\
\delta^2=\left[ \begin{matrix} \delta^2_1 \\ \delta^2_2 \\ \delta^2_3 \end{matrix} \right]=\mathbf{(w^3)}^\mathsf{T}\cdot\delta^3\bigodot \dot{\sigma}(z^2)
$$

$$
\frac{\partial c}{\partial b_1^3}=\frac{\partial c}{\partial z_1^3} \frac{\partial z_1^3}{\partial b_1^3}=\delta_1^3
$$

$$
\frac{\partial c}{\partial w_{11}^3}=\frac{\partial c}{\partial z_1^3}\frac{\partial z_1^3}{\partial w_{11}^3}=\delta_1^3 \cdot a_1^2
$$

